%-----------------------------------------------------------------------------------------------%
%
% Maret 2019
% Template Latex untuk Tugas Akhir Program Studi Sistem informasi ini
% dikembangkan oleh Inggih Permana (inggihjava@gmail.com)
%
% Template ini dikembangkan dari template yang dibuat oleh Andreas Febrian (Fasilkom UI 2003).
%
% Orang yang cerdas adalah orang yang paling banyak mengingat kematian.
%
%-----------------------------------------------------------------------------------------------%

%-----------------------------------------------------------------------------%
\chapter*{\kataPengantar}
%-----------------------------------------------------------------------------%

Assalamu’alaikum warahmatullahi wabarakatuh
Alhamdulillahi Rabbil ‘Alamin, puji syukur penulis ucapkan kehadirat Allah SWT yang telah melimpahkan rahmat dan karunia-Nya sehingga penulis dapat menyelesaiakan Tugas Akhir dengan judul \textbf{“\judulkecil”}. Penulisan Tugas Akhir ini dimaksudkan untuk memenuhi salah satu syarat dalam rangka menyelesaikan studi Strata 1 (S1) di \universitas, shalawat beserta salam selalu tercurahkan kepada Nabi Muhammad SAW, mudah-mudahan kita semua selalu mendapat syafa’at dan dalam lindungan Allah SWT Amin.

Dalam penyusunan dan penyelesaian tugas akhir ini, penulis menyadari bahwa Tugas Akhir ini tidak akan terwujud dengan baik tanpa adanya bantuan dari semua pihak, untuk itu penulis menyampaikan ucapan terima kasih banyak kepada:
\begin{enumerate}
	\item Bapak \rektor, sebagai Rektor \universitas. 
	\item Bapak \dekan, sebagai Dekan \fakultas. 
	\item Ibu \kaprodi, sebagai Ketua Program Studi \programStudi.
	\item Bapak \pembimbingpertama, Selaku dosen pembimbing dalam mengerjakan tugas akhir ini.
	\item Bapak \pengujipertama, Selaku Penguji I (Pertama) dalam mengerjakan tugas akhir ini.
	\item Bapak \pengujikedua, Selaku Penguji II (Kedua) dalam mengerjakan tugas akhir ini.
	
	\item	Ibu Siti Monalisa, S.T, M.Kom, Selaku Pembimbing Akademis yang telah bersedia menjadi orang tua saya selama menuntut ilmu di \universitas
	\item	Segenap Dosen dan Civitas Akademika pada program studi \programStudi, \fakultas, \universitas.
	\item	Keluarga tercinta khususnya kepada kedua orang tua, ayahanda Agus Zaini dan dan ibu Arnihar. Terima kasih atas do’a dan dukungannya secara moral atau pun moril, serta selalu menjadi inspirasi, motivasi hidupku dalam setiap langkahku di kehidupanku ini. Semoga beliau dalam lindungan Allah SWT dimana pun berada, dan penulis memohon do’a semoga pengorbanan beliau mendapat keridhoan dari Allah SWT. Aamiin.
	\item	Sahabat-sahabat Bakti Yoga, Agung Kurniawan, Harika Faizal, Tomi Zul Hidayat, Nofan Widi Yarna, Tofani Joga dan lain seterusnya yang telah banyak membantu penulis dan memberikan motivasi dan dorongan disetiap waktunya sehingga penulis bias seperti sekarang.
	\item	Keluarga besar \programStudi \ angkatan 2013.
	\item	Serta teman-teman yang telah terlibat dalam perjuangan penyelesaian pendidikan strata 1 (S1) ini yang tidak bisa penulis sebutkan satu persatu.
	
\end{enumerate}




\vspace*{0.1cm}

\begin{flushright}
\kota, \tanggalPersetujuan\\
Penulis,\\
\vspace{3cm}
\textbf{\underline{\penulis}\\
NIM. \nim}

\end{flushright}
